［警號］《Breakazine》支持抗爭 文匯社評狙擊 港共搞聯署譴責

香港文匯報訊 （記者 姬文風）閱讀對青少年的影響深遠，身為家長務必小心揀選，以免子女遭受荼毒，踏上黑暴不歸路。有市民指控「突破機構」旗下《Breakazine 060》刊物鼓吹黑暴，單向描繪「勇武」為「受害者」，不斷美化同情暴行，質問突破「貴為服侍青少年的基督教機構......是否鼓勵年青人暴力抗爭？」該市民昨日發起聯署，歡迎各憂心家長與社會人士加入發聲，籲突破能早日重回正軌。

多個家長群組昨日開始瘋傳一則聯署訊息，稱是由「一群心痛緊張年青人生命的香港人」發起。聯署提到「突破」名下的一本雜誌《Breakazine 060》，其於1月出版的《勇氣不滅》中，字裡行間單向描繪「勇武」只是「受害者」，美化同情抗爭者的「勇」和「義」等。

美化暴徒 拒談暴力

然而，書中並沒有半點提及「抗爭」是以暴力進行、對社會大眾造成的種種破壞和影響、對市民生活所帶來的恐懼和威脅，如縱火、堵路、擲汽油彈、破壞設施、對不同意見人士的謾罵 / 「私了」，甚至燒人、對警察擲鏹水彈等。

同時，書中更赤裸地引用「獨」歌歌詞，又惡意製造恐慌，把香港多年前已存在的基本設施刻畫成監控，欠缺事實根據之餘，也忽略了21世紀網絡世界的必然問題。

聯署發起者對突破提出多點質問：「作為一所負責任的青少年服務機構，應該如何定位？」「貴為服侍青少年的基督教機構......是否繼續鼓勵年青人以勇氣用暴力抗爭呢？」「是否繼續在社交網站或各種媒體上宣揚個人 / 機構主張的政治 / 抗爭理念呢？」「是否繼續單單謾罵政府所提倡的一切政策而沒有建設性的提議呢？」

聯署最後寫道，青年人繼續以暴力「抗爭」的趨勢不滅反升，令家長、教育工作者、社工、關注年輕人生命的人均表憂心，呼籲突破「能切實以主耶穌基督的愛和標準，引領青少年重回正軌」。

大公都有

有報章於五月十一日公開斥責突破機構所出版的《Breakazine》（突破書誌），直斥第六十期《Breakazine》「鼓勵青少年堅持黑暴」、煽動青少年支持街頭抗爭。有見突破機構是一個基督教機構，所以我專誠找了天主教靈修大師亨利．盧雲（Henri Nouwen, 1932-1996）「嗲」上那麼幾句。他與我分享了一本名為 "Lifesigns: Intimacy, Fecundity, and Ecstasy in Christian Perspective" 的著作來引路。其中一節這樣說：「當各樣執政掌權者正在腐蝕富有創造力量的國際關係，一個忽視這股惡勢力的『狂喜』生命，充其量也只是一個逃避現實的生命⋯⋯ 基督徒正是蒙召，奉神滿有慈愛的名，來揭露並驅逐這些惡勢力⋯⋯」簡而言之，如果你口口聲聲說自己是信神的人，盧雲會鼓勵你適時「隻揪」。

何時才是適時呢？

盧雲的答覆亦正合香港處境：「當政府花費好幾十億的預算來建造複雜的武器系統，卻把少得可憐的物資撥給那些有需要的人，像是無家可歸的人、老人、未出世的嬰孩、身心障礙者、慢性疾病患者、囚犯、還有無數正為情緒壓力所苦的人⋯⋯」說到底，即是當社會生出「結構性罪惡」令到有權有勢的人倍更肆無忌憚地壓迫無權的一方、貧富不均大得令貧困的人變成貧賤的人、生病的人在世時無法受到生而為人基本的尊重和保障，就是信徒應該考慮「隻揪」而非「企係到戇＿」的時候。

被揪秤的其實是甚麼？

當問及《Breakazine》被「揪秤」事件為這個黑暗時代帶來甚麼啟示，盧雲給予我相當深刻的領受：「在這個受到恐懼侵蝕的年代⋯⋯ 我們常常用例行程序（routine）的方式說話、思考、行動，為的是避免發生可怕的互動狀況。因為例行程序可能事先預測、事後重複，不會造成任何意料之外的事⋯⋯」因此當一個供應不同知識的源頭或一把獨一無二的聲音被政治打壓，無論受打壓的一方是一份報章、一所機構，甚至只是一個人，都代表着以暴政孕育的社會將容不下「意料之外的事」。盧雲為免我過份解讀他的意思，更補充道：「許多例行程序可以幫助我們建立生活秩序，也有助於和他人溝通；不過，一旦例行程序開始掌控我們的日常生活，在希望帶來改變時引起猛烈的反抗（或壓迫），這時，恐懼就開始腐蝕我們存在的根基了。」

是故於我而言，打壓《Breakazine》、重新定義通識教育為「無掩雞籠」，都意味着暴政試圖合理化所有知識上的監控，令我們的下一代活在一個高度受控的環境中攝取資訊，務求令香港人無法做出一切令政府感到「意外」的行為。這個政府正在打造的就是：在恐懼面前人們無需、亦無法再分辨善惡，無需如魯迅先生所言產生「生而為人歸於自己」的渴想，甚至為求自保而趨炎附勢的無良之城。

喜樂在這個年代意味着甚麼？

最後當我們都親眼看見、親耳聽見這個城市正在一步一步地邁向枯萎、死亡，我問盧雲：「喜樂是甚麼？」他依然堅持一如以往的慷慨，與我分享了這樣的一個答案：「真心喜樂的人，會睜大雙眼看見人類生命所面對的苦難現實，同時卻不受苦難捆綁⋯⋯ 他們與受苦的人一同受苦，但不會緊抓着苦難，反而會指出超越苦難的永恆平安。」

甚願我們不會對「惡」視若無睹，甚願我們面對着苦難不要刻意苦情。唯一重要的大概就如盧雲最後以禱告提醒我們的話：「唯一重要的，就是好好保護我們心中那個小小的祢——我們的主，或許也要保護其他人心中的祢⋯⋯」，無論你稱呼其為佛性、靈性、本體，抑或是上帝。

主耶穌基督係一個和理非示威者
但因為抗拒暴政而被釘十字架而死

推

耶穌送頭

耶穌不知幾勇武

13 猶太人的逾越節快到了，耶穌上耶路撒冷去。 14 他看見聖殿裡有賣牛、羊、鴿子的，還有兌換銀幣的人坐在那裡。 15 耶穌就用繩子做了一條鞭子，把所有的牛、羊都從聖殿裡趕出去，倒出兌換銀幣之人的銀幣，並推翻了他們的桌子， 16 又對賣鴿子的人說：「把這些東西從這裡拿走！不要把我父的殿當成做買賣的地方！」
17 他的門徒們就想起經上記著：「我為你的殿，心火焚燒。」 c
18 於是那些猶太人問耶穌說：「你做這些事，有什麼權柄的 d憑據給我們看呢？」
19 耶穌回答說：「你們把這聖所毀了吧！三天內我要把它建起來。」

點會係和理非呀，佢單人匹馬去教堂掃場，直頭係第一代勇武
突破作為基督教團體，將耶穌嘅理念傳開去好正常丫

耶穌和勇合一啊 周圍搞集會
又衝入教堂反枱屌啲藍絲

唔好將年少耶穌同傳道時耶穌一齊講,好明顯之後受過教育變左和理非

好似幾正喎

好高汁

冇諗過突破都..

買爆佢

宜家仲有無得買番一月果份